維園年宵周日開幕 食環署安排全場緊急疏散演習

食環署人員今日下午3時許，透過場內廣播公布：「維園場內將於下午4時進行疏散演習，所有檔主檔員需即時停止手上工作，跟隨職員盡快離開現場，多謝合作」。其後有手持紅色反光棒的食環署人員，到各個攤檔講解相關指示，及帶領他們到出口等候，「佢淨係係咁叫我地哋快啲走，之後就叫我哋企喺廁所門口等」，歷時約15分鐘

緊急疏散演習並非首次，售賣蘭花的曾小姐表示，昨日食環署曾經進行大規模疏散演習，模擬場內有人進行示威行動時，由食環署職員以反光棒，指示他們如何離開現場。她指這是擺檔多年來首次，「其實我哋都冇見過有人會你做啲乜嘢，聽日的確係有示威行動，但係唔會覺得會來到現場，同埋明白到佢哋都唔會係想影響到其他人。」她慨嘆今年因為社會氣氛，以及場內將會沒有任何乾貨攤位，人流減少最少一半，擔心不能回本離場。

有經營花店10多年的檔主表示演習為多年來首次，感到有點愕然，雖然明白食環署的做法，「有啲過分擔心，唔講以為打緊仗。」

遊行完行年宵都唔得

1.19遮打集會 早啲到
1.22荔枝角收押所
1.24荔枝角收押所
1.27和你shop

多聲援出庭手足

加入工會
tg: hkonstrike
FB: 二百萬三罷聯合戰線
‼️連儂廁
‼️Twitter戰線